- Proof AVL empty_tree  - Proof AVL insert almost done

vfa/AVLTrees.v
@@ -11,18 +11,15 @@
 (* ################################################################# *)
 (** * Introduction *)
 
-(** Esse projeto tem como objetivo apresentar uma implementacao funcional de \u00e1rvores AVL,
-    al\u00e9m da an\u00e1lise de algumas de suas propriedades, juntamente com suas provas.
+(** Esse projeto tem como objetivo apresentar uma implementacao funcional de arvores AVL,
+    alem da analise de algumas de suas propriedades, juntamente com suas provas.
     Utilizaremos como base a implementacao de Binary Search Trees disponibilizada no
     Volume 3 - Verified Functional Algorithms. *)
 
 From VFA Require Import SearchTree.
-Require Import Coq.Init.Nat.
 Require Import Coq.ZArith.Int.
-Require Import Coq.ZArith.BinIntDef.
+Require Import Coq.ZArith.BinInt.
 From VFA Require Import Perm.
-
-
 
 (* ################################################################# *)
 (** * Implementation *)
@@ -32,7 +29,9 @@ From VFA Require Import Perm.
     definir a funcao de balanceamento de uma arvore AVL. Mas antes, para
     facilitar a implementacao da funcao de balanceamento, vamos definir uma
     funcao que calcula a altura de uma arvore. Tambem iremos definir as funcoes
-    rotateLeft e rotateRight.*)
+    rotateLeft, rotateRight e calcBalance, responsaveis por executar as rotacoes
+    necessarias para o balanceamento e calcular o fator de balanceamento de uma arvore,
+    respectivamente.*)
 
 Module AVL (Import I:Int).
 
@@ -84,7 +83,7 @@ Definition balance {V : Type} (t : tree V) : tree V :=
   end.
 
 
-(** * Agora, definiremos a funcao de insert, que utilizar\u00e1 a funcao de balance sempre
+(** * Agora, definiremos a funcao de insert, que utilizara a funcao de balance sempre
       que uma insercao for realizada. *)
 
 Fixpoint insert' {V : Type} (x : key) (v : V) (t : tree V) : tree V :=
@@ -94,6 +93,60 @@ Fixpoint insert' {V : Type} (x : key) (v : V) (t : tree V) : tree V :=
                  else if x >? y then balance (T l y v' (insert' x v r))
                       else T l x v r
   end.
+
+(** * Terminada a implementacao, vamos partir para as provas de propriedades. *)
+
+(** * Para que uma arvore seja considerada AVL, todos os seus nos precisam 
+      respeitar a seguinte propriedade:
+
+      |hd(u) - he(u)| <= 1, onde hd(u) e a altura da subarvore direita do no u 
+      e he(u) e a altura da subarvore esquerda do no u. 
+      
+      Definiremos a funcao AVL para que possamos checar quando uma arvore 
+      satisfaz essa propriedade ou no. *)
+
+(** * Checa se o modulo de um numero e maior que 1. *)
+Definition le1 (i : int) : Prop :=
+  if 1 <? (max i (-i)) then False else True.
+
+Fixpoint AVL {V : Type} (t: tree V) : Prop :=
+  match t with
+  | E => True
+  | T l x v r => le1 (calcBalance t) /\ AVL l /\ AVL r
+  end.
+
+(** * Agora podemos utiliza-la para provar as propriedades abaixo: *)
+
+(** * Propriedade 1: uma arvore vazia e uma AVL. *)
+
+Theorem empty_tree_AVL : forall (V : Type),
+    AVL (@empty_tree V).
+Proof.
+  unfold empty_tree. constructor. Qed.
+
+(** * Propriedade 2: uma insercao em uma arvore AVL produz uma arvore AVL. *)
+
+Theorem insert_AVL : forall (V : Type) (k : key) (v : V) (t : tree V),
+    AVL t -> AVL (insert k v t).
+Proof.
+  intros. induction t0.
+  - simpl. split.
+    + unfold le1. destruct (1 <? max (0 - 0) (- (0 - 0))) eqn:H'. exact_no_check I. apply I.
+    + split. apply I. apply I.
+  - simpl in H. destruct H. destruct H0. 
+    simpl. destruct (k0 >? k) eqn:H'.
+    + simpl. split. unfold le1. 
+      destruct (1 <? max (height t0_2 - height (insert k v t0_1)) (- (height t0_2 - height (insert k v t0_1)))) eqn:H''.
+      * exact_no_check I.
+      * apply I.
+      * split. apply IHt0_1 in H0. apply H0. apply H1.
+    + destruct (k >? k0) eqn:H''.
+      * simpl. split. unfold le1. 
+        destruct (1 <? max (height (insert k v t0_2) - height t0_1) (- (height (insert k v t0_2) - height t0_1))) eqn:H'''.
+        exact_no_check I. apply I.
+        split. apply H0. apply IHt0_2 in H1. apply H1.
+      * simpl. split. apply H. split. apply H0. apply H1. Qed.
+      
 
 End AVL.
 
